<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ദ്രാവിഡ കലമുറ മറ്റും മൊഴികൾ ഉഴക്കം</title>
        <link>https://idclang.github.io/ml/</link>
        <description>Recent content on ദ്രാവിഡ കലമുറ മറ്റും മൊഴികൾ ഉഴക്കം</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language><atom:link href="https://idclang.github.io/ml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ഐ.ഡി.സി.എൽ</title>
        <link>https://idclang.github.io/ml/p/%E0%B4%85%E0%B4%B1%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B4%BF%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B5%8D/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://idclang.github.io/ml/p/%E0%B4%85%E0%B4%B1%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B4%BF%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B5%8D/</guid>
        <description>&lt;img src="https://idclang.github.io/ml/p/%E0%B4%85%E0%B4%B1%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B4%BF%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B5%8D/thumbnail.png" alt="Featured image of post ഐ.ഡി.സി.എൽ" /&gt;&lt;p&gt;എഴുതിയത്: ഐ.ഡി.സി.എൽ എഡിറ്റർ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ദ്രാവിഡ കലമുറ മറ്റും മൊഴികൾ ഉഴക്കത്തിലേക്ക് എതിരേൽപ്പ്&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ഇന്ത്യയിലും പുറത്തും മൊഴി, കലമുറ തുടങ്ങിയവയിൽ നിലനിൽക്കുന്ന മാറ്റങ്ങളെ കാക്കുയും കെൽപ്പുവരുത്തുകയും ചെയ്യുക എന്നതാണ് ദ്രാവിഡ കലമുറ മറ്റും മൊഴികൾ ഉഴക്കംകൊണ്ട് ഉന്നമിടുന്നത്. ഇതുമായിട്ടുറ്റ വകകൾ കിട്ടുന്നതുഩും മൊഴികളുടെയും കലമുറകളുടെയും വളർച്ചയ്കായി ഡിജിറ്റൽ തട്ടകങ്ങൾ ഒരുക്കുന്നതിഩും വേണ്ടിയാണ് ഈ ഉഴക്കത്തിഩു നിലയിട്ടത്.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ഊഴിമയമാക്കലിന്റെ ഈ നാളിൽ മൊഴി പാതുകാപ്പ് എന്നത് വളരെ വേണ്ടുന്ന ഒന്നായി മാറിയിരിക്കുന്നു. ഇന്ന് ഊഴിയിൽ നിലനിൽക്കുന്ന മുവായിരത്തോളം വരുന്ന മൊഴികൾ മുടിവിന്റെ വക്കിലാണ് നിൽക്കുന്നത് എന്ന് കണക്കാക്കപ്പെടുന്നു. ഇതിന്റെ പൊരുളെന്തെന്നാൽ മൊഴിമയമായ അടയാളത്തിന്റെ പകുതിയോളം അവയുടെ നിലനിൽപ്പൈഩെ അഞ്ചുന്നു. ഇന്ത്യപോലെയുള്ള മൊഴിമയമായി വലിയ മാറ്റങ്ങൾ നിലനിൽക്കുന്ന നാടുകൾ അവരുടെ തഩതു മൊഴികളെ കാക്കുവാൻ പാടുപെടുകയാണ്. മേൽക്കോയ്മയുള്ള മൊഴികൾ ചെറു മൊഴികളെ മുടിവിന്റെ വക്കിലേക്ക് തള്ളിനീക്കുകയാണ്. ഇവിടെ കോയ്മയുടെ പക്കൽ നിന്നുമുള്ള നല്ലവുഴക്കങ്ങളുടെ ഇല്ലായിമ പിഩ്ഩോക്കം നിൽക്കുന്ന കൂട്ടരെ അടയാളക്കെടുതിയിലേക്കു തള്ളിവിടുന്നു.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ഈ അടുത്ത നാളുകളിൽ, നഩ്മയുള്ള പലയാളുകളും അവരുടെ മൊഴിമയവും കലമുറമയവുമായ അടയാളം കാക്കുന്നതിഩായി നല്ല നടപടികൾ ഏറ്റെടുക്കാൻ മുഩ്ഩോട്ട് വന്നിട്ടുണ്ട്. പല ഡിജിറ്റൽ തട്ടകങ്ങൾ ഇവർക്ക് ഒരു ഉതവിയായി മാറി. എന്നിരുന്നാലും പൊരുളുകളുടെയും കരുവികളുടെയും കുറവിഩാൽ ഇവരുടെ കൊണ്ടുപിടിത്തം വളരെ പാടുള്ളതാകുന്നു.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;അതിഩാൽ നമുക്ക് എന്തൊക്കെയാണ് ഇതിഩുവേണ്ടി ചെയ്യാൻ കഴിയുക എന്ന് നോക്കാം.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-പരൾ-ശകരണ&#34;&gt;1. പൊരുൾ ശേകരണം&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;കയലാക്കൽ എഴുത്ത്, ഓവിയം (ഇമേജ്) , തുടരോവിയം (വീഡിയോ) അല്ലെങ്കിൽ ഒലി എന്നീ ചായലുകളിൽ ആകാം. പൊരുളുകൾ കുറവുള്ള മൊഴികൾ കയലാക്കുന്നതിഩ് ഏറ്റവും നല്ല വഴിയാണ് തഩതായി ഇവ ഉരിയാടുന്ന ആളുകളുടെ പേച്ച് വരിചെയ്യുന്നത്. ഓവിയ ചായലിലുള്ള കയലാക്കൽ കൂടുതൽ ആരാഴ്ചിയ്ക്കായി എഴുത്ത് ചായലിലേക്കു മാറ്റുവാൻ കഴിയും. കഴിയുമെങ്കിൽ പഴന്താളുകളിൽ നിന്ന് പൊരുളുകൾ ശേകരിക്കുകയും അവ ഡിജിറ്റൽ ചായലുകളിലേക്ക് മാറ്റുകയും ചെയ്യുന്നത് മൊഴി വളർച്ചയ്ക്ക് വളരെ ഉതകുന്നതാണ്.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-കൽവയ-പരളകൾ-ചമയകകനനത&#34;&gt;2. കൽവിയ പൊരുളുകൾ ചമയ്ക്കുന്നത്&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;നിലവിലുള്ള തിരിവു പയൻപെടുത്തിയോ അല്ലെങ്കിൽ ഉറ്റ കൂട്ടരുമായി ചാർച്ച നിലയിട്ടോ ഇത് ചെയ്യുവാൻ കഴിയും. രണ്ടായാലും ഇതിന്റെ നന്ന് കിട്ടുന്നത് മൊഴി കൂട്ടായിമയ്ക്ക് ആണ്. കൽവിയത്തിഩായുള്ള പൊരുളുകൾ രണ്ടു വഴികളിൽ ഒരുക്കാം;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;വിവരണം, ചൊല്ലേട്, എഴുത്ത് മുതലായവ ഉൾപ്പെടുന്ന മുഴുവഩായ കയലാക്കൽ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;തുടക്കക്കാർക്കായി കൽവിയ പൊരുളുകൾ ഒരുക്കുകയോ മറ്റു മൊഴികളിൽ നിന്നും വേണ്ടുന്നതിലേക്ക് മൊഴിമാറ്റം (പഩുവൽ, കല, മു.) ചെയ്യുകയോ ചെയ്യുക.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;നയപ്പൊരുൾ, മൊഴിമാറ്റി, കൽവിയ നയപ്പൊരുളുൾ എന്നിവ ഉണ്ടാക്കുക. ഈ നടപടിക്ക് ഒരുപാട് വകകളും പണിയും വേണ്ടുന്നതാണെങ്കിലും, ഇത് പയൻപെടുത്തുന്നവർക്ക് കൂടുതൽ ഉതവികൾ കിട്ടുന്നു.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;തഩഩകകൽ&#34;&gt;തഩ്ഩാക്കൽ&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;തഩഩയളള-നകഴച&#34;&gt;തഩ്ഩെയുള്ള നികഴ്ചി&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;ഇതിഩു തിരിവ് ശേകരണം, ഉതക്കമുള്ള ചായലുകളിലേക്ക് തിരിവ് മാറ്റുക, ഡിജിറ്റൽ പൊരുളുകൾ ഒരുക്കുക്ക, അവ പുറത്തുവിടുക എന്നിവ ചെയ്യണം.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;കടടമയയളള-നകഴച&#34;&gt;കൂട്ടമായിയുള്ള നികഴ്ചി&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;ഒരു കൂട്ടം ആളുകൾ അവർക്ക് ചെയ്യാൻ കഴിയുന്നതായ വകയിൽ ഒരു നികഴ്ചിയിലേക്ക് ഉതവികൾ ചെയ്യുന്നു. ഈ വകയിലുള്ള നടപടി പണിപ്പാടിൽ അയവു വരുത്തുന്നു, മൊത്തത്തിലുള്ള നിറവേറ്റൽ ഉയർത്തുന്നു, കൂടാതെ ഒടുവിലത്തെ പൊരുൾ പുറത്തുവിടാഩെടുക്കുന്ന നേരം കുറയ്ക്കുന്നു.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ഇതിഩെക്കുറിച്ച് കൂടുതൽ അറിയുവാഩായി &lt;a href=&#34;mailto:dclprogramme@gmail.com&#34;&gt;dclprogramme@gmail.com&lt;/a&gt; വഴി ഞങ്ങളുമായി ഉറ്റചേരുക.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ഞങ്ങളെ പിൻതുടരുക&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/idclang/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Instagram&lt;/a&gt; |
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC_xQ83x2V3Oj5uWfLbUK8Tg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Youtube&lt;/a&gt;
|
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;shttps://www.facebook.com/dclp.lang.3/&#34; &gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
