<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ta on திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சி</title>
    <link>https://idclang.github.io/ta/categories/ta/</link>
    <description>Recent content in ta on திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சி</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jun 2021 11:23:05 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://idclang.github.io/ta/categories/ta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>கோண்டி மற்றும் அதன் எழுத்து முறை</title>
      <link>https://idclang.github.io/ta/p/%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF-%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 11:23:05 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ta/p/%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF-%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF/</guid>
      <description>கோண்டி மற்றும் அதன் எழுத்து முறை நூலாசிரியர்: ஐடிசிஎல் ஆசிரியர் மொழிகள்: ஆங்கிலம் தெலுங்கு மலையாளம் கன்னட
கோண்டி என்பது இந்தியாவின் மத்திய மாநிலம், தெலுங்கானா, மகாராஷ்டிரா மற்றும் சத்தீஸ்கர் ஆகிய மாநிலங்களில் பேசப்படும் ஒரு திராவிட மொழி. இது திராவிட மொழி குடும்பத்தின் தென் மத்திய திராவிடக் கிளையைச் சேர்ந்தது. இது ஆபத்தான மொழிகள் பட்டியலின் கீழ் பட்டியலிடப்பட்டுள்ளது. இது 2.98 மில்லியனுக்கும் அதிகமான பேச்சாளர்களைக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் மொழி, மற்றும் அதன் பேச்சுவழக்குகள் குறைந்து வருகின்றன.
கோண்டியில் பல கிளைமொழிகள் உள்ளன, இதன் காரணமாக அவை பெரும்பாலும் கோண்டி மொழிகள் என்று குறிப்பிடப்படுகின்றன. இந்த மொழியின் முக்கிய பேச்சுவழக்குகளில் டோர்லா, கோயா, மடியா, முரியா மற்றும் ராஜ் கோண்ட் ஆகியோர் அடங்குவர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ஐ.டி.சி.எல்</title>
      <link>https://idclang.github.io/ta/p/%E0%AE%A4%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ta/p/%E0%AE%A4%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%8D/</guid>
      <description>நூலாசிரியர்: ஐடிசிஎல் ஆசிரியர்
திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சிக்கு வரவேற்பு.
திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் மீதான முயற்சி (ஐ.டி.சி.எல்) இந்தியாவிலும் அதற்கு அப்பாலும் உள்ள மொழியியல் மற்றும் கலாச்சார பன்முகத்தன்மையைப் பாதுகாத்து மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. வளங்கள் கிடைப்பதை மேம்படுத்துவதற்கும், மொழிகள் மற்றும் கலாச்சாரங்களை வளப்படுத்த டிஜிட்டல் தளங்களை அர்ப்பணிப்பதற்கும் இந்த திட்டம் நிறுவப்பட்டுள்ளது.
உலகமயமாக்கலின் இந்த யுகத்தில் மொழி பாதுகாப்பின் முக்கியத்துவம் அவசியமாகிவிட்டது. உலகில் மூவாயிரத்துக்கும் மேற்பட்ட மொழிகள் ஆபத்தானவை என்று கருதப்படுகின்றன. இதன் பொருள் உலகின் மொழியியல் அடையாளத்தில் பாதி தற்போது அச்சுறுத்தலுக்கு உள்ளாகியுள்ளது. இந்தியா போன்ற மொழியியல் ரீதியாக வேறுபட்ட நாடுகள் தங்கள் பூர்வீக மொழிகளைப் பாதுகாக்க போராடுகின்றன.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
