<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on ദ്രാവിഡ കലമുറ മറ്റും മൊഴികൾ ഉഴക്കം</title>
    <link>https://idclang.github.io/ml/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on ദ്രാവിഡ കലമുറ മറ്റും മൊഴികൾ ഉഴക്കം</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://idclang.github.io/ml/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ഉറ്റചേർച്ച</title>
      <link>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%89%E0%B4%B1%E0%B5%8D%E0%B4%B1%E0%B4%9A%E0%B5%87%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%89%E0%B4%B1%E0%B5%8D%E0%B4%B1%E0%B4%9A%E0%B5%87%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A/</guid>
      <description>ഞങ്ങളുമായി ഉറ്റചേരു! ഈ ഉഴക്കത്തിൽ പങ്കുചേരാഩോ ഇതിഩെക്കുറിച്ച് കൂടുതൽ അറിയുവാഩോ
Name      E-mail address      Your message    Send   (Powered by Un-static Forms)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>കയലാക്കൽ</title>
      <link>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%95%E0%B4%AF%E0%B4%B2%E0%B4%BE%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B5%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%95%E0%B4%AF%E0%B4%B2%E0%B4%BE%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B5%BD/</guid>
      <description>കയലാക്കൽ ഇന്ത്യയിലും പുറത്തും മൊഴി, കലമുറ തുടങ്ങിയവയിൽ നിലനിൽക്കുന്ന മാറ്റങ്ങളെ കാക്കുയും കെൽപ്പുവരുത്തുകയും ചെയ്യുക എന്നതാണ് ദ്രാവിഡ കലമുറ മറ്റും മൊഴികൾ ഉഴക്കംകൊണ്ട് ഉന്നമിടുന്നത്. ഇതുമായിട്ടുറ്റ വകകൾ കിട്ടുന്നതുഩും മൊഴികളുടെയും കലമുറകളുടെയും വളർച്ചയ്കായി ഡിജിറ്റൽ തട്ടകങ്ങൾ ഒരുക്കുന്നതിഩും വേണ്ടിയാണ് ഈ ഉഴക്കത്തിഩു നിലയിട്ടത്.
ഊഴിമയമാക്കലിന്റെ ഈ നാളിൽ മൊഴി പാതുകാപ്പ് എന്നത് വളരെ വേണ്ടുന്ന ഒന്നായി മാറിയിരിക്കുന്നു. ഇന്ന് ഊഴിയിൽ നിലനിൽക്കുന്ന മുവായിരത്തോളം വരുന്ന മൊഴികൾ മുടിവിന്റെ വക്കിലാണ് നിൽക്കുന്നത് എന്ന് കണക്കാക്കപ്പെടുന്നു. ഇതിന്റെ പൊരുളെന്തെന്നാൽ മൊഴിമയമായ അടയാളത്തിന്റെ പകുതിയോളം അവയുടെ നിലനിൽപ്പൈഩെ അഞ്ചുന്നു. ഇന്ത്യപോലെയുള്ള മൊഴിമയമായി വലിയ മാറ്റങ്ങൾ നിലനിൽക്കുന്ന നാടുകൾ അവരുടെ തഩതു മൊഴികളെ കാക്കുവാൻ പാടുപെടുകയാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>കുറിച്ച്</title>
      <link>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%95%E0%B5%81%E0%B4%B1%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%95%E0%B5%81%E0%B4%B1%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D/</guid>
      <description>മൊഴി അടയാളമാണ് കലമുറയെ ആഴത്തിലറിയുവാൻ മൊഴിയെക്കുറിച്ചുള്ള അറിവ് വേണം. ഊഴിയിലെമ്പാടുമുള്ള കലമുറകളുടെ മേന്മയും മാറ്റും അവ വിളിച്ചോതുന്നു.നമ്മുടെ പഴമയയേയും നികഴിഩേയും ഒരുവരുടെ അടയാളത്തെയും അയാളെ പേണുന്ന മതിപ്പുകളെയും മൊഴികൾ ഒത്തുചേർക്കുന്നു.
തഩതു മൊഴികളെക്കുറിച്ചുള്ള അറിവ് വളർത്തുക, ഇന്ത്യയുടെ മൊഴിചെല്ലത്തെ ഉയർത്തിക്കാട്ടുക, വേറിട്ട കലമുറകളിൽ നിന്നുമെത്തുന്നവർക്ക് തമ്മിൽ ഇടപെഴകാൻ ഒരു ഇടം ഒരുക്കുക എന്നിവയാണ് ദ്രാവിഡ കലമുറയ്ക്കും മൊഴികൾക്കുമായുള്ള ഉഴക്കംകൊണ്ട് ഉഩ്ഩമിടുന്നത് (ദ്രാ.ക.മൊ.ഉ).
നിങ്ങൾക്ക് എന്തൊക്കെ ചെയ്യാം? നിങ്ങൾക്കും ഇതിൽ പങ്കുചേരാം. നിങ്ങൾ/ക്ക്;
 അത്ര അറിയപ്പെടാത്തതോ മുടിവു നേരിടുന്നതോ ആയ ഏതെങ്കിലും ഇന്ത്യൻ മൊഴികൾ ഉരിയാടുന്നുണ്ടെങ്കിൽ. ഏതെങ്കിലും പൊരുൾക്കുറവുള്ള മൊഴി കൂട്ടായിമയിൽ നിന്നും വരുന്നതാണെങ്കിൽ. തിരുവ് ശേകരിക്കുന്നതിലൂടെയും കോർപ്പസ് തിരുവ് ഒരുക്കുന്നതിലൂടെയും പൊരുൾക്കുറവുള്ള മൊഴികളെക്കുറിച്ചുള്ള അറിവ് നൽകുന്നതിലൂടെയും ഉതവി ചെയ്യാമെങ്കിൽ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>തേടുക</title>
      <link>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%A4%E0%B5%87%E0%B4%9F%E0%B5%81%E0%B4%95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%A4%E0%B5%87%E0%B4%9F%E0%B5%81%E0%B4%95/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>പഴന്താളുകൾ</title>
      <link>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%AA%E0%B4%B4%E0%B4%A8%E0%B5%8D%E0%B4%A4%E0%B4%BE%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B5%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ml/%E0%B4%AA%E0%B4%B4%E0%B4%A8%E0%B5%8D%E0%B4%A4%E0%B4%BE%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B5%BE/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
