<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on ದ್ರಾವಿಡ ಸಂಸ್ಕೃತಿ ಬೊಕ್ಕ ಬಾಸೆಲೆನ ಉಪಕ್ರಮ</title>
    <link>https://idclang.github.io/tu/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on ದ್ರಾವಿಡ ಸಂಸ್ಕೃತಿ ಬೊಕ್ಕ ಬಾಸೆಲೆನ ಉಪಕ್ರಮ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://idclang.github.io/tu/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://idclang.github.io/tu/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/tu/about/</guid>
      <description>Language is Identity ಭಾಷೆ ಪನ್ಪುನೊ ಪರಪೋಕುದ ಪರಕೋಲ್ ಆತ್ ಉಪ್ಪುಂಡು. ಭಾಷೆ ಪಲಪೋಕುನು ಬೊಕ್ಕ ಪರಪೋಕುಡಿಪ್ಪುನ ಮಾತ ಕಟ್ಟ್ ಕಟ್ಲೆನ್ ಲೊಕೊರ್ಮೆನ್ ತಿಂಪಾವುಂಡು ತೋಜವುಂಡು. ಭಾಷೆ ಕರೀನ ಕೋಡಿನಂಚನೆ ಬರ್ಪುನ ಯೆನ್ನೆನ್ ಉಂಜಿ ಮಲ್ಪುಂಡು, ಅಂಚನೆ ಒರಿ ನರಮಾನಿನ ಒರುಂ ಬೊಕ್ಕ ಆಯಗ್ ಒರು ಕೊರ್ದ್ ಆಯನ್ ದಾಂಕೊಂದಿಪ್ಪುನ, ಆಯನ ಎಡ್ಡೆ ಗುಣಂಕುಲೇನ್ ಮಾಜವಂದೆ ದುಂಬು ಕೊನಪುನಂಚಿನ ಎಡ್ಡೆ ಬೇಲೆ ಭಾಷೆ ಮಲ್ಪುಂಡು. ದ್ರಾವಿಡ ಭಾಷೆಲು ಬೊಕ್ಕ ಪರಪೊಕುಲೆನ ಒರಿಪುಗು ಬೊಕ್ಕ ಬುಲೆಪುದ ಬಗ್ಗೆ ತಿನ್ಪಾವುನಂಚಿತ್ನ ಬೇಲೆ ಸುರು ಮಲ್ಪುನ, ಅಂಚನೆ ಭಾರತದ ಬೇತೆ-ಬೇತೆ ಭಾಷೆಲೆನ ಬಗ್ಯೆ ತಿಂದರಿಗೆ ಬೊಕ್ಕ ಭಾಷೆನ ಕರಲಿಪುಗ್ ತಿರುಪುದು ಕೊರ್ಪುನ ಬೇಲೆ, ಅಂಚನೆ ಆನ್ಲೈನ್‌ಡ್ ಮಾತ ಭಾಷೆ ಬೊಕ್ಕ ಪರಪೊಕುದ ಜನವಾನಿಲೆನ್ ಒಂಜೆ ಕೊಡಿ ಅಡೀಟ್ ಸೆರ್ಪಾದ್ ಮಾತೆರ್ಲಾ ಅಕ್ಲೆ-ಅಕ್ಲೆನ ಪರಪೊಕ್ಲೆನ್ ತಿಂಪಾಯರೆ ಸಾದಿ ಮಲ್ತ್ ಕೊರ್ಪುನ ಬೇಲೆ ಅವೊಂದುಂಡು.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://idclang.github.io/tu/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/tu/contact/</guid>
      <description>Contact us! contact us for queries or to become part of this initiative
Name      E-mail address      Your message    Send   (Powered by Un-static Forms)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>documentation</title>
      <link>https://idclang.github.io/tu/documentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/tu/documentation/</guid>
      <description>Documentation The importance of language preservation has become a necessity in this age of globalisation. More than 3000 languages in the world are considered as endangered. This means that about half of the world&amp;rsquo;s linguistic identity is currently under threat. Linguistically diverse countries like India are struggling to conserve many of their indigenous languages. Major languages are driving minority languages into extinction, and the lack of effective government programmes are pushing these underprivileged communities into an identity crisis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ದಾಖಲೆಲು</title>
      <link>https://idclang.github.io/tu/%E0%B2%A6%E0%B2%BE%E0%B2%96%E0%B2%B2%E0%B3%86%E0%B2%B2%E0%B3%81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/tu/%E0%B2%A6%E0%B2%BE%E0%B2%96%E0%B2%B2%E0%B3%86%E0%B2%B2%E0%B3%81/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ನಾಡುಲೆ</title>
      <link>https://idclang.github.io/tu/%E0%B2%A8%E0%B2%BE%E0%B2%A1%E0%B3%81%E0%B2%B2%E0%B3%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/tu/%E0%B2%A8%E0%B2%BE%E0%B2%A1%E0%B3%81%E0%B2%B2%E0%B3%86/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
