<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on ದ್ರಾವಿಡ ಸಂಸ್ಕೃತಿ ಮತ್ತು ಭಾಷೆಗಳ ಉಪಕ್ರಮ</title>
    <link>https://idclang.github.io/kn/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on ದ್ರಾವಿಡ ಸಂಸ್ಕೃತಿ ಮತ್ತು ಭಾಷೆಗಳ ಉಪಕ್ರಮ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://idclang.github.io/kn/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ಕುರಿತು</title>
      <link>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%95%E0%B3%81%E0%B2%B0%E0%B2%BF%E0%B2%A4%E0%B3%81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%95%E0%B3%81%E0%B2%B0%E0%B2%BF%E0%B2%A4%E0%B3%81/</guid>
      <description>ಭಾಷೆ ಗುರುತು ಸಂಸ್ಕೃತಿಯನ್ನು ಅರ್ಥಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು ಭಾಷೆಯ ಜ್ಞಾನದ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ಅವರು ಪ್ರಪಂಚದಾದ್ಯಂತದ ಸಂಸ್ಕೃತಿಗಳ ಅನನ್ಯತೆ ಮತ್ತು ಮೌಲ್ಯಗಳನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸುತ್ತಾರೆ. ಭಾಷೆಗಳು ನಮ್ಮ ಹಿಂದಿನ ಮತ್ತು ವರ್ತಮಾನಕ್ಕೆ, ವ್ಯಕ್ತಿಯ ಗುರುತಿಗೆ ಮತ್ತು ಆ ವ್ಯಕ್ತಿಯನ್ನು ಪೋಷಿಸುವ ಮೌಲ್ಯಗಳಿಗೆ ಸಂಪರ್ಕ ಕಲ್ಪಿಸುತ್ತವೆ.
ಇನಿಶಿಯೇಟಿವ್ ಆನ್ ದ್ರಾವಿಡ ಸಂಸ್ಕೃತಿ ಮತ್ತು ಭಾಷೆಗಳು (ಐಡಿಸಿಎಲ್) ಸ್ಥಳೀಯ ಭಾಷೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಜಾಗೃತಿ ಮೂಡಿಸುವುದು, ಭಾರತದ ಭಾಷಾ ವೈವಿಧ್ಯತೆಯನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುವುದು ಮತ್ತು ವಿವಿಧ ಸಂಸ್ಕೃತಿಗಳ ಜನರು ಪರಸ್ಪರ ಸಂವಹನ ನಡೆಸಲು ಡಿಜಿಟಲ್ ಜಾಗವನ್ನು ಒದಗಿಸುವುದು.
ನೀವು ಹೇಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡಬಹುದು? ಈ ಉಪಕ್ರಮಕ್ಕೆ ಸ್ವಯಂಸೇವಕರ ಸಹಾಯದ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ನೀವು ಈ ಉಪಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ಭಾಗವಹಿಸಬಹುದು;
 ಕಡಿಮೆ-ತಿಳಿದಿರುವ ಅಥವಾ ಅಳಿವಿನಂಚಿನಲ್ಲಿರುವ ಯಾವುದೇ ಭಾರತೀಯ ಭಾಷೆಯನ್ನು ಮಾತನಾಡಿ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ದಸ್ತಾವೇಜನ್ನು</title>
      <link>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%A6%E0%B2%B8%E0%B3%8D%E0%B2%A4%E0%B2%BE%E0%B2%B5%E0%B3%87%E0%B2%9C%E0%B2%A8%E0%B3%8D%E0%B2%A8%E0%B3%81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%A6%E0%B2%B8%E0%B3%8D%E0%B2%A4%E0%B2%BE%E0%B2%B5%E0%B3%87%E0%B2%9C%E0%B2%A8%E0%B3%8D%E0%B2%A8%E0%B3%81/</guid>
      <description>ದಸ್ತಾವೇಜನ್ನು ಜಾಗತೀಕರಣದ ಈ ಯುಗದಲ್ಲಿ ಭಾಷಾ ಸಂರಕ್ಷಣೆಯ ಮಹತ್ವ ಅಗತ್ಯವಾಗಿದೆ. ವಿಶ್ವದ 3000 ಕ್ಕೂ ಹೆಚ್ಚು ಭಾಷೆಗಳನ್ನು ಅಳಿವಿನಂಚಿನಲ್ಲಿರುವಂತೆ ಪರಿಗಣಿಸಲಾಗಿದೆ. ಇದರರ್ಥ ವಿಶ್ವದ ಅರ್ಧದಷ್ಟು ಭಾಷಾ ಗುರುತನ್ನು ಪ್ರಸ್ತುತ ಅಪಾಯದಲ್ಲಿದೆ. ಭಾರತದಂತಹ ಭಾಷಾ ವೈವಿಧ್ಯಮಯ ದೇಶಗಳು ತಮ್ಮ ಅನೇಕ ಸ್ಥಳೀಯ ಭಾಷೆಗಳನ್ನು ಸಂರಕ್ಷಿಸಲು ಹೆಣಗಾಡುತ್ತಿವೆ. ಪ್ರಮುಖ ಭಾಷೆಗಳು ಅಲ್ಪಸಂಖ್ಯಾತ ಭಾಷೆಗಳನ್ನು ಅಳಿವಿನಂಚಿನಲ್ಲಿಡುತ್ತಿವೆ, ಮತ್ತು ಪರಿಣಾಮಕಾರಿ ಸರ್ಕಾರಿ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮಗಳ ಕೊರತೆಯು ಈ ಹಿಂದುಳಿದ ಸಮುದಾಯಗಳನ್ನು ಗುರುತಿನ ಬಿಕ್ಕಟ್ಟಿಗೆ ತಳ್ಳುತ್ತಿದೆ.
ಇತ್ತೀಚಿನ ವರ್ಷಗಳಲ್ಲಿ, ಅನೇಕ ಆಸಕ್ತ ವ್ಯಕ್ತಿಗಳು ತಮ್ಮ ಭಾಷಾ ಮತ್ತು ಸಾಂಸ್ಕೃತಿಕ ಗುರುತನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ಪರಿಣಾಮಕಾರಿ ಕ್ರಮಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಮುಂದಾಗಿದ್ದಾರೆ. ಈ ಸ್ವಯಂಸೇವಕರಿಗೆ ವಿವಿಧ ಡಿಜಿಟಲ್ ಪ್ಲಾಟ್‌ಫಾರ್ಮ್‌ಗಳು ವರದಾನವೆಂದು ಸಾಬೀತಾಗಿದೆ. ಆದಾಗ್ಯೂ, ಸಂಪನ್ಮೂಲಗಳ ಕೊರತೆ ಮತ್ತು ಕೈಗೆಟುಕುವ ಸಾಧನಗಳಿಂದಾಗಿ, ಅವರ ಕೆಲಸವನ್ನು ಸಮರ್ಥವಾಗಿ ತಲುಪಿಸುವುದು ಬಹಳ ಕಷ್ಟ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ದಾಖಲೆಗಳು</title>
      <link>https://idclang.github.io/kn/archives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/kn/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ಸಂಪರ್ಕ</title>
      <link>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%B8%E0%B2%82%E0%B2%AA%E0%B2%B0%E0%B3%8D%E0%B2%95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%B8%E0%B2%82%E0%B2%AA%E0%B2%B0%E0%B3%8D%E0%B2%95/</guid>
      <description>ನಮ್ಮನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ! ಪ್ರಶ್ನೆಗಳಿಗಾಗಿ ನಮ್ಮನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ ಅಥವಾ ಈ ಉಪಕ್ರಮದ ಭಾಗವಾಗಲು
Name      E-mail address      Your message    Send   (Powered by Un-static Forms)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ಹುಡುಕಾಟ</title>
      <link>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%B9%E0%B3%81%E0%B2%A1%E0%B3%81%E0%B2%95%E0%B2%BE%E0%B2%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/kn/%E0%B2%B9%E0%B3%81%E0%B2%A1%E0%B3%81%E0%B2%95%E0%B2%BE%E0%B2%9F/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
