<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சி</title>
    <link>https://idclang.github.io/ta/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சி</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://idclang.github.io/ta/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ஆவணமாக்கம்</title>
      <link>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%86%E0%AE%B5%E0%AE%A3%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%86%E0%AE%B5%E0%AE%A3%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D/</guid>
      <description>ஆவணமாக்கம் உலகமயமாக்கலின் இந்த யுகத்தில் மொழி பாதுகாப்பின் முக்கியத்துவம் அவசியமாகிவிட்டது. உலகில் 3000 க்கும் மேற்பட்ட மொழிகள் ஆபத்தானவை என்று கருதப்படுகின்றன. இதன் பொருள் உலகின் மொழியியல் அடையாளத்தில் பாதி தற்போது அச்சுறுத்தலுக்கு உள்ளாகியுள்ளது. இந்தியா போன்ற மொழியியல் ரீதியாக வேறுபட்ட நாடுகள் தங்களது பூர்வீக மொழிகளில் பலவற்றைப் பாதுகாக்க போராடி வருகின்றன. முக்கிய மொழிகள் சிறுபான்மை மொழிகளை அழிவுக்குள்ளாக்குகின்றன, மேலும் திறமையான அரசாங்க திட்டங்கள் இல்லாதது இந்த வறிய சமூகங்களை அடையாள நெருக்கடிக்கு தள்ளுகிறது.
சமீபத்திய ஆண்டுகளில், ஆர்வமுள்ள பல நபர்கள் தங்கள் மொழியியல் மற்றும் கலாச்சார அடையாளத்தைப் பாதுகாக்க பயனுள்ள நடவடிக்கைகளை எடுக்க முன்வந்துள்ளனர். இந்த தொண்டர்களுக்கு பல்வேறு டிஜிட்டல் தளங்கள் ஒரு வரப்பிரசாதமாக நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>காப்பகங்கள்</title>
      <link>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%95%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%95%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>தேடுதல்</title>
      <link>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>தொடர்பு</title>
      <link>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81/</guid>
      <description>எங்களை தொடர்பு கொள்ள! கேள்விகளுக்கு எங்களை தொடர்பு கொள்ளுங்கள் அல்லது இந்த முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக மாறலாம்
Name      E-mail address      Your message    Send   (Powered by Un-static Forms)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பற்றி</title>
      <link>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%AA%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idclang.github.io/ta/%E0%AE%AA%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF/</guid>
      <description>மொழி என்பது அடையாளம் கலாச்சாரத்தைப் புரிந்துகொள்ள மொழியின் அறிவு தேவை. அவை உலகெங்கிலும் உள்ள கலாச்சாரங்களின் தனித்துவத்தையும் மதிப்புகளையும் நிரூபிக்கின்றன. மொழிகள் நமது கடந்த கால மற்றும் நிகழ்காலத்துடனும், ஒரு நபரின் அடையாளத்துடனும், அந்த நபரை வளர்க்கும் மதிப்புகளுடனும் இணைக்கின்றன.
திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் (ஐ.டி.சி.எல்) மீதான முன்முயற்சி, பூர்வீக மொழிகளைப் பற்றிய விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துதல், இந்தியாவின் மொழியியல் பன்முகத்தன்மையை மேம்படுத்துதல் மற்றும் பல்வேறு கலாச்சாரங்களைச் சேர்ந்தவர்கள் ஒருவருக்கொருவர் தொடர்புகொள்வதற்கான டிஜிட்டல் இடத்தை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.
நீங்கள் எவ்வாறு உதவ முடியும்? இந்த முயற்சிக்கு தன்னார்வலர்களின் உதவி தேவைப்படுகிறது. இந்த முயற்சியில் நீங்கள் பங்கேற்கலாம்;
 நீங்கள் குறைவாக அறியப்பட்ட அல்லது ஆபத்தான இந்திய மொழியை பேசுகிறீர்கள்.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
