<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சி</title>
        <link>https://idclang.github.io/ta/</link>
        <description>Recent content on திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சி</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language><atom:link href="https://idclang.github.io/ta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ஐ.டி.சி.எல்</title>
        <link>https://idclang.github.io/ta/p/%E0%AE%A4%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%8D/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://idclang.github.io/ta/p/%E0%AE%A4%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%8D/</guid>
        <description>&lt;img src="https://idclang.github.io/ta/p/%E0%AE%A4%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%8D/thumbnail.png" alt="Featured image of post ஐ.டி.சி.எல்" /&gt;&lt;p&gt;நூலாசிரியர்: ஐடிசிஎல் ஆசிரியர்&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் குறித்த முயற்சிக்கு வரவேற்பு.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;திராவிட கலாச்சாரம் மற்றும் மொழிகள் மீதான முயற்சி (ஐ.டி.சி.எல்) இந்தியாவிலும் அதற்கு அப்பாலும் உள்ள மொழியியல் மற்றும் கலாச்சார பன்முகத்தன்மையைப் பாதுகாத்து மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. வளங்கள் கிடைப்பதை மேம்படுத்துவதற்கும், மொழிகள் மற்றும் கலாச்சாரங்களை வளப்படுத்த டிஜிட்டல் தளங்களை அர்ப்பணிப்பதற்கும் இந்த திட்டம் நிறுவப்பட்டுள்ளது.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;உலகமயமாக்கலின் இந்த யுகத்தில் மொழி பாதுகாப்பின் முக்கியத்துவம் அவசியமாகிவிட்டது. உலகில் மூவாயிரத்துக்கும் மேற்பட்ட மொழிகள் ஆபத்தானவை என்று கருதப்படுகின்றன. இதன் பொருள் உலகின் மொழியியல் அடையாளத்தில் பாதி தற்போது அச்சுறுத்தலுக்கு உள்ளாகியுள்ளது. இந்தியா போன்ற மொழியியல் ரீதியாக வேறுபட்ட நாடுகள் தங்கள் பூர்வீக மொழிகளைப் பாதுகாக்க போராடுகின்றன. பெரும்பான்மையினர் பேசும் மொழிகள் சிறுபான்மை மொழிகளை அழிவுக்குள்ளாக்குகின்றன, மேலும் திறமையான அரசாங்க திட்டங்கள் இல்லாதது இந்த வறிய சமூகங்களை அடையாள நெருக்கடிக்கு தள்ளுகிறது.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;சமீபத்திய ஆண்டுகளில், பல தனிநபர்கள் தங்கள் மொழியியல் மற்றும் கலாச்சார அடையாளத்தைப் பாதுகாக்க பயனுள்ள நடவடிக்கைகளை எடுக்க முன்வந்துள்ளனர். இந்த தொண்டர்களுக்கு பல்வேறு டிஜிட்டல் தளங்கள் ஒரு வரமாக மாறியது. இருப்பினும், வளங்கள் மற்றும் கருவிகளின் பற்றாக்குறை காரணமாக, இதுபோன்ற திட்டங்களில் பணியாற்றுவது மிகவும் கடினம்.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;இந்த மொழிகளை எவ்வாறு பாதுகாக்கலாம் மற்றும் மேம்படுத்தலாம் என்பதைப் பார்ப்போம்.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-வள-சகரபப&#34;&gt;1. வள சேகரிப்பு&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ஆவணம் உரை, படம், வீடியோ அல்லது ஆடியோ வடிவத்தில் செய்யப்படலாம். சொந்த பேச்சாளர்களின் பேச்சைப் பதிவுசெய்வது ஆதாரமற்ற மொழிகளை ஆவணப்படுத்த ஒரு சிறந்த வழியாகும். பட வடிவமைப்பில் உள்ள ஆவணங்களை மேலும் பகுப்பாய்விற்கு உரையாக மாற்றலாம். முடிந்தால், காப்பகங்களிலிருந்து வளங்களை சேகரித்து அவற்றை பல்வேறு டிஜிட்டல் வடிவங்களுக்கு மாற்றுவது மொழி வளர்ச்சிக்கு மிகவும் உதவியாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-கலவப-பரடகளத-தயரததல&#34;&gt;2. கல்விப் பொருட்களைத் தயாரித்தல்&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;கல்விப் பொருட்கள் இரண்டு வழிகளில் தயாரிக்கப்படலாம்;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;இலக்கணம், சொல்லகராதி, ஆர்த்தோகிராபி போன்றவற்றுக்கான பொருட்களை தயாரிப்பதை உள்ளடக்கிய முழு ஆவணங்கள்.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ஆரம்பநிலைக்கான கல்விப் பொருட்களைத் தயாரித்தல் அல்லது புத்தகங்களை (அறிவியல், சமூக ஆய்வுகள் போன்றவை) பிற மொழிகளிலிருந்து இலக்கு மொழிக்கு மொழிபெயர்ப்பது.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;மென்பொருள், மொழிபெயர்ப்பாளர்கள் மற்றும் கற்றல் பயன்பாடுகள் போன்ற டிஜிட்டல் கருவிகளை உருவாக்குதல். இந்த செயல்முறைக்கு நிறைய வளங்களும் வேலைகளும் தேவைப்பட்டாலும், இறுதி பயனர் நிறைய நன்மைகளைப் பெறுகிறார். அத்தகைய கருவிகளின் அணுகல் மற்றும் மலிவு ஆகியவை இலக்கு மொழியின் பாதுகாப்பை மிகவும் எளிதாக்குகின்றன.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;தனனரவ&#34;&gt;தன்னார்வ&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;தனபபடட-தடடஙகள&#34;&gt;தனிப்பட்ட திட்டங்கள்&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;இதற்கு தரவு சேகரிப்பு, தரவைப் பயன்படுத்தக்கூடிய வடிவங்களாக மாற்றுவது, டிஜிட்டல் பொருட்களைத் தயாரித்தல் மற்றும் அவற்றை வெளியிடுதல் ஆகியவை தேவை.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;கழ-தடடஙகள&#34;&gt;குழு திட்டங்கள்&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;ஒரு திட்டத்திற்கு பங்களிக்கும் தன்னார்வலர்களின் குழு. இந்த முறை பணிச்சுமையை குறைக்கிறது, ஒட்டுமொத்த செயல்திறனை அதிகரிக்கிறது, இறுதிப் பொருளை வெளியிட எடுக்கும் நேரத்தைக் குறைக்கிறது.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;விசாரணைகளுக்கு, &lt;a href=&#34;mailto:dclprogramme@gmail.com&#34;&gt;dclprogramme@gmail.com&lt;/a&gt; மூலம் எங்களை அணுகவும்&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;எங்களைப் பின்தொடரவும் &lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/idclang/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Instagram&lt;/a&gt; |
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC_xQ83x2V3Oj5uWfLbUK8Tg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Youtube&lt;/a&gt;
|
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;shttps://www.facebook.com/dclp.lang.3/&#34; &gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
